ONET应用开发职业介绍

- 工作任务
  - debug，软件移植和优化
  - 分析用户需求和软件需求，在时间和成本预算内，设计可行的产品。
  - 和系统分析者，工程师，码农，等人沟通交流，建立系统，获取有关项目限制和资源、其他人对软件表现和界面的期待等信息。
  - 为了分析系统的能力和需求，储存、提取和操作数据
  - 设计、开发和修改软件系统，使用科学分析和数学模型来预测和测量设计的输出和后果
  - 开发和指导软件系统测试和验证的流程、程序、文档管理
  - 主管程序员、专家和技术员和其他工程和科研人员的工作
  - 决定系统表现的评价标准
  - 协助软件系统
- 技术
  - 目的：指导自己学习路径：哪些必须学，学到什么程度？哪些只需要了解下。
  - 数据库管理软件
    - Apache Cassandra  ; MongoDB  ; Relational database management software  ; Teradata Database 
  - 开发环境软件（不懂）
    - Apache Maven  ; Microsoft Visual Basic Scripting Edition VBScript  ; National Instruments LabVIEW  ; Ruby 
  - 面向对象或组件的开发软件
    - C++  ; Oracle Java  ; Practical extraction and reporting language Perl  ; Python 
  - 软件测试（有必要学吗？when?）
    - Hewlett Packard LoadRunner  ; JUnit  ; Selenium  ; Usability testing software
  - 网页端开发软件
    - AJAX  ; Google AngularJS  ; jQuery  ; Microsoft ASP.NET Core MVC 
- 能力
  - 编程能力
  - 系统分析
    - 一个系统如何工作，情况、操作和环境变换后，会怎样影响输出
  - 系统评估
    - 识别系统表现的测量方式或指标，根据系统的不同目标，如何提高或修正系统表现
  - 判断和决策
    - 考虑到潜在行动的相关成本和收益，选择最合适的行动
  - 复杂问题解决
    - 识别复杂问题，回顾相关信息，开发和评估可能的方案，执行解决方案
  - 批评性思维
    - 使用逻辑和理性判定可选方案的优势劣势，总结或解决问题
  - 业务分析
    - 分析需求和产品要求后设计
- 知识
  - 计算机和电子
    - 电路板、处理器、芯片、电子设备和计算机硬件、软件（包括应用和程序）
  - 工程和技术
    - 工程科学和技术的实际应用知识。包括 从设计到生产 不同产品和服务中 涉及的 原理、技术、过程和设备。
  - 英语
    - 6级
  - 数学
    - 算数、代数、几何、微积分、统计和它们的应用
  - 设计
    - 在制作准确技术规划、蓝图、图纸和模型中涉及的设计技术、工具和原则
  - 客户和个人服务
    - 为客户和个人提供服务的原则和过程。这些包括客户需求分析、达到服务质量标准和客户满意度调查
- 能力
  - 推导能力
  - 归纳能力
  - 对问题敏感
  - 整理信息
  - 。。。
- 职业兴趣
  - 探究
  - 现实
  - 常规
- 工作风格
  - 分析思维
  - 注重细节
  - 创新
  - 整合
  - 成就/努力
  - 可靠
  - 主动
  - 坚持
  - 合作
  - 适应/韧性